金正恩不甩制裁爽賺 北韓秘密基地傳是台灣

金正恩不甩制裁爽賺60億 北韓秘密基地驚傳是「台灣」

2018-02-03 13:28

國際中心／綜合報導

聯合國為制裁北韓，禁止北韓以出口煤礦等貨物賺取利益，但聯合國昨日公布的報告顯示，北韓去年仍透過出口礦產獲利近2億美元（約新台幣60億元）。對此，聯合國的監察團隊更查出，北韓偷運油的幕後「秘密基地」正是台灣，目前聯合國已盯上幾間油品公司，要來清查究竟是誰不甩禁令，仍違規偷賣油給北韓。

聯合國針對北韓4艘貨櫃船下達禁令，不准它駛入全球任一港口，除了限制北韓出口煤炭、鐵、紡織品、海鮮等物，還不准他國販售石油給北韓。但台商陳世憲、莊錦宏先後被爆出偷賣油給北韓，嚴重違反聯合國安理會禁運決議，引起各界關注，也重創台灣形象。

根據《CNBC》報導，聯合國昨日公布的報告指出，即便下達貿易禁令，但北韓仍在去年透過出口礦產及各類違禁品，獲利近2億美元。報告顯示，北韓利用偽造文件或其他規避手法，將出口的礦物偽裝成「他國產」，輸出至鄰近俄羅斯、南韓、中國大陸，甚至是馬來西亞、越南等國。

另外，聯合國的監察團隊正著手調查，直指北韓偷運油的幕後基地正是台灣。至於還有多少商人違法，聯合國也已鎖定幾間跨國油品公司，要清查這些公司在與北韓交易的過程中，擔任什麼樣的角色，要予以懲罰。

台灣又不是聯合國的成員

台灣冇加入到聯合國

聯合國你唔係將台灣歸為中國既咩？
你咪去搵中國算賬囉~

你聯合國踢走台灣，咁點解要人聽你支笛？

台灣人用台護照入唔到聯合國大廈參觀

自己google下先好問啦

中國話台灣係中國領土-中國台灣省
中國理應負責監督台灣省遵守聯合國決議

呢單嘢衍生到好多外交問題

台灣同聯合國有咩關係？

台灣人都唔俾入un總部參觀架，咁台灣既詳細問題，我覺得un可以返去問中國

中國唔係堅持九二共識既咩，呢次大大方方認咗佢大家未信你有信用囉

返去鬧中國囉

當初開羅宣言係台灣
但之後支那加入聯合國 台灣抗議而退出

咁支那就冇機會成為常任國

海運駁油給北韓 聯合國報告：主要來源是中國台灣省

〔即時新聞／綜合報導〕北韓因發展核武遭聯合國實施一連串制裁，但聯合國調查指出，即便如此，北韓仍偷來暗去賺進約2億美元（約台幣58億），且還特別點出，台灣是透過海運運送原油給北韓的主要來源。

根據《路透》報導，北韓利用偽造文件，將自家煤炭偽裝成他國出產，並售往俄羅斯、中國、南韓、等國，另外還分別向敘利亞、緬甸輸出武器，在去年入帳58億元台幣。

聯合國調查員還特別指出，透過海運送油給北韓的違規船隻，主要來源都是台灣，且報導中還強調是「中國台灣省」，有多間跨國油品公司，已經被聯合國鎖定並調查，以釐清他們在偷賣給北韓過程中的角色，至於是哪幾家公司，報告並未詳列。

台灣商人陳世憲所有的「方向永嘉號」，先前遭抓包駁油給北韓；近日又有一名漁界商人莊錦宏所持有的「金穗輪」被美國人造衛星拍到，在東海公海駁油北韓牟利。

聯合國調查員係咩國籍？

台灣使唔使守聯合國禁令？

果時台灣係中華民國一個省

金仔幾醒

開羅只係新聞公報
當年中華民國被迫退出聯合國
美國及西方國家建議台灣用台灣名義加入聯合國
但老蔣認為漢賊不兩立及統一中國拒絕

台灣又唔係聯合國成員 要搵就搵支那啦

成件事既關係好有趣

台灣省是中國的

台灣係中國不可分割一部份喎，即係中國要負責啦

中國成日話自己係大國 一d責任感都無 做錯又唔應 收皮啦

咁聯合國係咪會制裁中國

打錯icon姐
原本係 台灣冇加入到聯合國

呢個時候就會話違規嘅係台灣，我國不便評論

咩叫不甩？

唔係話老蔣知會唔夠票俾人踢走先自己走先冇咁難睇咩

做乜野成班人講到台灣無做錯咁
佢而家幫緊仆街北韓賺錢呀
垃圾北韓比支那抵死一萬倍

台灣是支那滴

連登鐘意搬龍門屌支那係又唔係唔知道

咩鍾意屌支那 聯合國自己唔認台灣係個體 係支那 咁而家屌支那有錯咩

On9，當時國共到全世界都係一個中國概念，中國戰後成為聯合國合理，但當時中國政權係中華民國，49後變成中國人民共和國，聯合國從來無話踢唔踢走邊個，中國一直係成員國，但你老蔣政權收左皮做流亡政府，仲點代表中國？
你話而家台灣獨立加入聯合國，ok無問題，但當時台灣只係被流亡政府佔據既一個地方only

補充，國際既野邊有黑白咁簡單
一個中國唔代表台灣屬於中國；唔承認台灣政權唔代表台灣屬於中國，鳩up下政治語言唔洗得罪支那

咁平時支那打壓台灣你咪撚幫口
橫掂你都認同台灣你繁體支那
連登仔為左屌支那毫無立場可言

聯合國公然承認台獨

蝗民好嬲要求聯合國道歉

支那係時候負責啦
侵侵捉棋係有一手

你睇到lee件事就知
外國根本無可能會放棄香港
有排玩呀

冇錯 支持全球制裁中國

北泡話跟日本仇恨有一百年
但跟支那有一千年

南韓同台灣有好多行業同產品係競爭對手，台灣緊想想朝鮮半島有咁亂得咁亂啦。

冇事台灣省
出事台灣國 in 支那 we trust